# code-verifier-backend
Ejercicio 1 OpenBootCamp
** Dependencias instaladas:

> express: framework web.
> nodemon: utilidad que envuelve la aplicación node y reinicia automáticamente el servidor ante cambios.
> dotenv: dotenv nos permite tener varios archivos de configuración aunque lo común es tener un único archivo que
          contenga todas las variables de entorno.
> concurrently: ejecutar scripts concurrentemente, en el caso de este proyecto lo usamos en el package.json.
> jest: est es una librería que nos permite escribir y ejecutar tests.
> eslint: utilidad para configurar reglas y patrones para escribir código estandarizado.
> serve: para visualizar la cobertura a nivel web.
> webpack: nos permitira empaquetar mucho la app y hacerla mas lijera con código más ofuscado.


** Scripts creados.

> npx tsc: obtiene el código de typescript y genera una solución en js.
> node dist/index.js: arrancar server.
> concurrently \"npx tsc --watch\" \"nodemon -q dist/index.js\": Ejecutar concurrentemente 
  transcripción y iniciamos nodemon
> npm run test && cd coverage/lcov-report && npx serve: Ejecutamos test, muestra coverage y lo corre en server

** Variables de entorno:
> port: puerto de server. Proximamente también habrá variables como url, valores, cifrado.
